<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Сит</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Сит</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Бланк с заданием</title>
      <link>/posts/blank/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/blank/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в предметную область</title>
      <link>/posts/list/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/list/</guid>
      <description>Для моделирования выстрела пушечного ядра необходимо выбрать следющее:
 Пушка из которой производится выстрел Характеристики снаряда (ядра)  Пушка Для начала, что такое пушка. Пу́шка (от глагола «пущати», то есть «метать»; чеш. puška) — тип артиллерийского орудия, основным назначением которого является стрельба по настильной траектории, а также по воздушным и отдалённым целям. От других представителей ствольной артиллерии, таких как гаубица или мортира, пушка отличается большим удлинением ствола, начальной скоростью снаряда и дальнобойностью, но зато она имеет меньший максимальный угол возвышения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Составление физической модели</title>
      <link>/posts/coct_modeli/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/coct_modeli/</guid>
      <description>Составление физической модели Начинаем составление физической модели. Для начала составим расчётную схему:
Теперь начинаем составление системы дифференциальных уравнений движения.
Рассмотрим силы, действущие на снаряд во время полёта:
Сила тяжести m*g и сопротивление воздуха R. Сопротивление вздуха будет находиться по следующей формуле:
где cf = 0.47 — коэффициент лобового сопротивления формы; S — площадь поперечного сечения; = 1.29 кг/м3 — плотность воздуха; v — скорость набегающего потока, в нашем случае скорость снаряда.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>